


-> <button onclick="document.getElementById('demo').innerHTML = Date()">The time is?</button>
-> <button onclick="displayDate()">The time is?</button>


//Events tipes

Mouse events:
    • click – when the mouse clicks on an element (touchscreen devices generate it on a tap).
    • contextmenu – when the mouse right-clicks on an element.
    • mouseover / mouseout – when the mouse cursor comes over / leaves an element.
    • mousedown / mouseup – when the mouse button is pressed / released over an element.
    • mousemove – when the mouse is moved.
Form element events:
    • submit – when the visitor submits a <form>.
    • focus – when the visitor focuses on an element, e.g. on an <input>.
Keyboard events:
    • keydown and keyup – when the visitor presses and then releases the button.
Document events:
    • DOMContentLoaded – when the HTML is loaded and processed, DOM is fully built.
CSS events:
    • transitionend – when a CSS-animation finishes.

//LocalStorage in JavaScript — How To


To use LocalStorage in your web applications, there are 5 methods to choose from:
setItem(): Add key and value to LocalStorage
getItem(): Retrieve a value by the key from LocalStorage
removeItem(): Remove an item by key from LocalStorage
clear(): Clear all LocalStorage
key(): Passed a number to retrieve nth key of a LocalStorage

 -> window.localStorage.setItem('name', 'Obaseki Nosa');

 LocalStorage can only store strings.

 To store arrays or objects you would have to convert them to strings.

 To do this we use the JSON.stringify() method before passing to setItem() .

 const person = {
     name: "Obaseki Nosa",
     location: "Lagos",
 }
  -> window.localStorage.setItem('user', JSON.stringify(person));

  // BOM (Browser object Model)

  window.innerHeight - the inner height of the browser window (in pixels)
  window.innerWidth - the inner width of the browser window (in pixels)
  window.open() - open a new window
  window.close() - close the current window
  window.moveTo() - move the current window
  window.resizeTo() - resize the current window


  //  Window Object Properties

  closed ->	Returns a Boolean value indicating whether a window has been closed or not
  console ->	Returns a reference to the Console object, which provides methods for logging information to the browser's console (See Console object)
  defaultStatus ->	Sets or returns the default text in the statusbar of a window
  document ->	Returns the Document object for the window (See Document object)
  frameElement ->	Returns the <iframe> element in which the current window is inserted
  frames ->	Returns all <iframe> elements in the current window
  history ->	Returns the History object for the window (See History object)
  innerHeight ->	Returns the height of the window's content area (viewport) including scrollbars
  innerWidth ->	Returns the width of a window's content area (viewport) including scrollbars
  length ->	Returns the number of <iframe> elements in the current window
  localStorage ->	Allows to save key/value pairs in a web browser. Stores the data with no expiration date
  location ->	Returns the Location object for the window (See Location object)
  name ->	Sets or returns the name of a window
  navigator ->	Returns the Navigator object for the window (See Navigator object)
  opener ->	Returns a reference to the window that created the window
  outerHeight ->	Returns the height of the browser window, including toolbars/scrollbars
  outerWidth ->	Returns the width of the browser window, including toolbars/scrollbars
  pageXOffset ->	Returns the pixels the current document has been scrolled (horizontally) from the upper left corner of the window
  pageYOffset ->	Returns the pixels the current document has been scrolled (vertically) from the upper left corner of the window
  parent ->	Returns the parent window of the current window
  screen ->	Returns the Screen object for the window (See Screen object)
  screenLeft ->	Returns the horizontal coordinate of the window relative to the screen
  screenTop ->	Returns the vertical coordinate of the window relative to the screen
  screenX ->	Returns the horizontal coordinate of the window relative to the screen
  screenY ->	Returns the vertical coordinate of the window relative to the screen
  sessionStorage ->	Allows to save key/value pairs in a web browser. Stores the data for one session
  scrollX ->	An alias of pageXOffset
  scrollY ->	An alias of pageYOffset
  self ->	Returns the current window
  status ->	Sets or returns the text in the statusbar of a window
  top ->	Returns the topmost browser window

 // Window Object Methods


  alert() ->	Displays an alert box with a message and an OK button
  atob() ->	Decodes a base-64 encoded string
  blur() ->	Removes focus from the current window
  btoa() ->	Encodes a string in base-64
  clearInterval() ->	Clears a timer set with setInterval()
  clearTimeout() ->	Clears a timer set with setTimeout()
  close() ->	Closes the current window
  confirm() ->	Displays a dialog box with a message and an OK and a Cancel button
  focus() ->	Sets focus to the current window
  getComputedStyle() ->	Gets the current computed CSS styles applied to an element
  getSelection() ->	Returns a Selection object representing the range of text selected by the user
  matchMedia() ->	Returns a MediaQueryList object representing the specified CSS media query string
  moveBy() ->	Moves a window relative to its current position
  moveTo() ->	Moves a window to the specified position
  open() ->	Opens a new browser window
  print() ->	Prints the content of the current window
  prompt() ->	Displays a dialog box that prompts the visitor for input
  requestAnimationFrame() ->	Requests the browser to call a function to update an animation before the next repaint
  resizeBy() ->	Resizes the window by the specified pixels
  resizeTo() ->	Resizes the window to the specified width and height
  scroll() ->	Deprecated. This method has been replaced by the scrollTo() method.
  scrollBy() ->	Scrolls the document by the specified number of pixels
  scrollTo() ->	Scrolls the document to the specified coordinates
  setInterval() ->	Calls a function or evaluates an expression at specified intervals (in milliseconds)
  setTimeout() ->	Calls a function or evaluates an expression after a specified number of milliseconds
  stop() ->	Stops the window from loading


 // COOKIES

  -> document.cookie = "username=John Doe; expires=Thu, 18 Dec 2013 12:00:00 UTC; path=/";

  -> function setCookie(cname, cvalue, exdays) {
       var d = new Date();
       d.setTime(d.getTime() + (exdays*24*60*60*1000));
       var expires = "expires="+ d.toUTCString();
       document.cookie = cname + "=" + cvalue + ";" + expires + ";path=/";
     }

  -> function getCookie(cname) {
          var name = cname + "=";
          var decodedCookie = decodeURIComponent(document.cookie);
          var ca = decodedCookie.split(';');
          for(var i = 0; i <ca.length; i++) {
            var c = ca[i];
            while (c.charAt(0) == ' ') {
              c = c.substring(1);
            }
            if (c.indexOf(name) == 0) {
              return c.substring(name.length, c.length);
            }
          }
          return "";
        }



//DOM Style Object


alignContent	Sets or returns the alignment between the lines inside a flexible container when the items do not use all available space
alignItems	Sets or returns the alignment for items inside a flexible container
alignSelf	Sets or returns the alignment for selected items inside a flexible container
animation	A shorthand property for all the animation properties below, except the animationPlayState property
animationDelay	Sets or returns when the animation will start
animationDirection	Sets or returns whether or not the animation should play in reverse on alternate cycles
animationDuration	Sets or returns how many seconds or milliseconds an animation takes to complete one cycle
animationFillMode	Sets or returns what values are applied by the animation outside the time it is executing
animationIterationCount	Sets or returns the number of times an animation should be played
animationName	Sets or returns a name for the @keyframes animation
animationTimingFunction	Sets or returns the speed curve of the animation
animationPlayState	Sets or returns whether the animation is running or paused
background	Sets or returns all the background properties in one declaration
backgroundAttachment	Sets or returns whether a background-image is fixed or scrolls with the page
backgroundColor	Sets or returns the background-color of an element
backgroundImage	Sets or returns the background-image for an element
backgroundPosition	Sets or returns the starting position of a background-image
backgroundRepeat	Sets or returns how to repeat (tile) a background-image
backgroundClip	Sets or returns the painting area of the background
backgroundOrigin	Sets or returns the positioning area of the background images
backgroundSize	Sets or returns the size of the background image
backfaceVisibility	Sets or returns whether or not an element should be visible when not facing the screen
border	Sets or returns borderWidth, borderStyle, and borderColor in one declaration
borderBottom	Sets or returns all the borderBottom properties in one declaration
borderBottomColor	Sets or returns the color of the bottom border
borderBottomLeftRadius	Sets or returns the shape of the border of the bottom-left corner
borderBottomRightRadius	Sets or returns the shape of the border of the bottom-right corner
borderBottomStyle	Sets or returns the style of the bottom border
borderBottomWidth	Sets or returns the width of the bottom border
borderCollapse	Sets or returns whether the table border should be collapsed into a single border, or not
borderColor	Sets or returns the color of an element's border (can have up to four values)
borderImage	A shorthand property for setting or returning all the borderImage properties
borderImageOutset	Sets or returns the amount by which the border image area extends beyond the border box
borderImageRepeat	Sets or returns whether the image-border should be repeated, rounded or stretched
borderImageSlice	Sets or returns the inward offsets of the image-border
borderImageSource	Sets or returns the image to be used as a border
borderImageWidth	Sets or returns the widths of the image-border
borderLeft	Sets or returns all the borderLeft properties in one declaration
borderLeftColor	Sets or returns the color of the left border
borderLeftStyle	Sets or returns the style of the left border
borderLeftWidth	Sets or returns the width of the left border
borderRadius	A shorthand property for setting or returning all the four borderRadius properties
borderRight	Sets or returns all the borderRight properties in one declaration
borderRightColor	Sets or returns the color of the right border
borderRightStyle	Sets or returns the style of the right border
borderRightWidth	Sets or returns the width of the right border
borderSpacing	Sets or returns the space between cells in a table
borderStyle	Sets or returns the style of an element's border (can have up to four values)
borderTop	Sets or returns all the borderTop properties in one declaration
borderTopColor	Sets or returns the color of the top border
borderTopLeftRadius	Sets or returns the shape of the border of the top-left corner
borderTopRightRadius	Sets or returns the shape of the border of the top-right corner
borderTopStyle	Sets or returns the style of the top border
borderTopWidth	Sets or returns the width of the top border
borderWidth	Sets or returns the width of an element's border (can have up to four values)
bottom	Sets or returns the bottom position of a positioned element
boxDecorationBreak	Sets or returns the behaviour of the background and border of an element at page-break, or, for in-line elements, at line-break.
boxShadow	Attaches one or more drop-shadows to the box
boxSizing	Allows you to define certain elements to fit an area in a certain way
captionSide	Sets or returns the position of the table caption
clear	Sets or returns the position of the element relative to floating objects
clip	Sets or returns which part of a positioned element is visible
color	Sets or returns the color of the text
columnCount	Sets or returns the number of columns an element should be divided into
columnFill	Sets or returns how to fill columns
columnGap	Sets or returns the gap between the columns
columnRule	A shorthand property for setting or returning all the columnRule properties
columnRuleColor	Sets or returns the color of the rule between columns
columnRuleStyle	Sets or returns the style of the rule between columns
columnRuleWidth	Sets or returns the width of the rule between columns
columns	A shorthand property for setting or returning columnWidth and columnCount
columnSpan	Sets or returns how many columns an element should span across
columnWidth	Sets or returns the width of the columns
content	Used with the :before and :after pseudo-elements, to insert generated content
counterIncrement	Increments one or more counters	2
counterReset	Creates or resets one or more counters	2
cursor	Sets or returns the type of cursor to display for the mouse pointer	2
direction	Sets or returns the text direction	2
display	Sets or returns an element's display type	1
emptyCells	Sets or returns whether to show the border and background of empty cells, or not	2
filter	Sets or returns image filters (visual effects, like blur and saturation)	3
flex	Sets or returns the length of the item, relative to the rest	3
flexBasis	Sets or returns the initial length of a flexible item	3
flexDirection	Sets or returns the direction of the flexible items	3
flexFlow	A shorthand property for the flexDirection and the flexWrap properties	3
flexGrow	Sets or returns how much the item will grow relative to the rest	3
flexShrink	Sets or returns how the item will shrink relative to the rest	3
flexWrap	Sets or returns whether the flexible items should wrap or not	3
cssFloat	Sets or returns the horizontal alignment of an element	1
font	Sets or returns fontStyle, fontVariant, fontWeight, fontSize, lineHeight, and fontFamily in one declaration	1
fontFamily	Sets or returns the font family for text	1
fontSize	Sets or returns the font size of the text	1
fontStyle	Sets or returns whether the style of the font is normal, italic or oblique	1
fontVariant	Sets or returns whether the font should be displayed in small capital letters	1
fontWeight	Sets or returns the boldness of the font	1
fontSizeAdjust	Preserves the readability of text when font fallback occurs	3
fontStretch	Selects a normal, condensed, or expanded face from a font family	3
hangingPunctuation	Specifies whether a punctuation character may be placed outside the line box	3
height	Sets or returns the height of an element	1
hyphens	Sets how to split words to improve the layout of paragraphs	3
icon	Provides the author the ability to style an element with an iconic equivalent	3
imageOrientation	Specifies a rotation in the right or clockwise direction that a user agent applies to an image	3
isolation	Defines whether an element must create a new stacking content	3
justifyContent	Sets or returns the alignment between the items inside a flexible container when the items do not use all available space.	3
left	Sets or returns the left position of a positioned element	2
letterSpacing	Sets or returns the space between characters in a text	1
lineHeight	Sets or returns the distance between lines in a text	1
listStyle	Sets or returns listStyleImage, listStylePosition, and listStyleType in one declaration	1
listStyleImage	Sets or returns an image as the list-item marker	1
listStylePosition	Sets or returns the position of the list-item marker	1
listStyleType	Sets or returns the list-item marker type	1
margin	Sets or returns the margins of an element (can have up to four values)	1
marginBottom	Sets or returns the bottom margin of an element	1
marginLeft	Sets or returns the left margin of an element	1
marginRight	Sets or returns the right margin of an element	1
marginTop	Sets or returns the top margin of an element	1
maxHeight	Sets or returns the maximum height of an element	2
maxWidth	Sets or returns the maximum width of an element	2
minHeight	Sets or returns the minimum height of an element	2
minWidth	Sets or returns the minimum width of an element	2
navDown	Sets or returns where to navigate when using the arrow-down navigation key	3
navIndex	Sets or returns the tabbing order for an element	3
navLeft	Sets or returns where to navigate when using the arrow-left navigation key	3
navRight	Sets or returns where to navigate when using the arrow-right navigation key	3
navUp	Sets or returns where to navigate when using the arrow-up navigation key	3
objectFit	Specifies how the contents of a replaced element should be fitted to the box established by its used height and width	3
objectPosition	Specifies the alignment of the replaced element inside its box	3
opacity	Sets or returns the opacity level for an element	3
order	Sets or returns the order of the flexible item, relative to the rest	3
orphans	Sets or returns the minimum number of lines for an element that must be left at the bottom of a page when a page break occurs inside an element	2
outline	Sets or returns all the outline properties in one declaration	2
outlineColor	Sets or returns the color of the outline around a element	2
outlineOffset	Offsets an outline, and draws it beyond the border edge	3
outlineStyle	Sets or returns the style of the outline around an element	2
outlineWidth	Sets or returns the width of the outline around an element	2
overflow	Sets or returns what to do with content that renders outside the element box	2
overflowX	Specifies what to do with the left/right edges of the content, if it overflows the element's content area	3
overflowY	Specifies what to do with the top/bottom edges of the content, if it overflows the element's content area	3
padding	Sets or returns the padding of an element (can have up to four values)	1
paddingBottom	Sets or returns the bottom padding of an element	1
paddingLeft	Sets or returns the left padding of an element	1
paddingRight	Sets or returns the right padding of an element	1
paddingTop	Sets or returns the top padding of an element	1
pageBreakAfter	Sets or returns the page-break behavior after an element	2
pageBreakBefore	Sets or returns the page-break behavior before an element	2
pageBreakInside	Sets or returns the page-break behavior inside an element	2
perspective	Sets or returns the perspective on how 3D elements are viewed	3
perspectiveOrigin	Sets or returns the bottom position of 3D elements	3
position	Sets or returns the type of positioning method used for an element (static, relative, absolute or fixed)	2
quotes	Sets or returns the type of quotation marks for embedded quotations	2
resize	Sets or returns whether or not an element is resizable by the user	3
right	Sets or returns the right position of a positioned element	2
tableLayout	Sets or returns the way to lay out table cells, rows, and columns	2
tabSize	Sets or returns the length of the tab-character	3
textAlign	Sets or returns the horizontal alignment of text	1
textAlignLast	Sets or returns how the last line of a block or a line right before a forced line break is aligned when text-align is "justify"	3
textDecoration	Sets or returns the decoration of a text	1
textDecorationColor	Sets or returns the color of the text-decoration	3
textDecorationLine	Sets or returns the type of line in a text-decoration	3
textDecorationStyle	Sets or returns the style of the line in a text decoration	3
textIndent	Sets or returns the indentation of the first line of text	1
textJustify	Sets or returns the justification method used when text-align is "justify"	3
textOverflow	Sets or returns what should happen when text overflows the containing element	3
textShadow	Sets or returns the shadow effect of a text	3
textTransform	Sets or returns the capitalization of a text	1
top	Sets or returns the top position of a positioned element	2
transform	Applies a 2D or 3D transformation to an element	3
transformOrigin	Sets or returns the position of transformed elements	3
transformStyle	Sets or returns how nested elements are rendered in 3D space	3
transition	A shorthand property for setting or returning the four transition properties	3
transitionProperty	Sets or returns the CSS property that the transition effect is for	3
transitionDuration	Sets or returns how many seconds or milliseconds a transition effect takes to complete	3
transitionTimingFunction	Sets or returns the speed curve of the transition effect	3
transitionDelay	Sets or returns when the transition effect will start	3
unicodeBidi	Sets or returns whether the text should be overridden to support multiple languages in the same document	2
userSelect	Sets or returns whether the text of an element can be selected or not	2
verticalAlign	Sets or returns the vertical alignment of the content in an element	1
visibility	Sets or returns whether an element should be visible	2
whiteSpace	Sets or returns how to handle tabs, line breaks and whitespace in a text	1
width	Sets or returns the width of an element	1
wordBreak	Sets or returns line breaking rules for non-CJK scripts	3
wordSpacing	Sets or returns the spacing between words in a text	1
wordWrap	Allows long, unbreakable words to be broken and wrap to the next line	3
widows	Sets or returns the minimum number of lines for an element that must be visible at the top of a page	2
zIndex	Sets or returns the stack order of a positioned element	2